其實所有人都只係我地生命中既過客

以前以為朋友可以friend一世
最後先發現得你一個人咁著緊同佢既關係
你喺佢心入面既priority係最尾

曾經有好多朋友friend左好幾年
每日由早到晚係咁whatsapp，無所不談
但時間耐左會發現佢地會慢慢淡出你既人生
唔會有邊個會一直留守到最後，即使我幾努力去維持一段關係

只有自己先會陪自己行完呢段人生
要對自己好啲

啱呀

去到個位唔同人更加熟反而更長久

人愈大 經歷愈多 就會諗得愈通透
慢慢你就會睇化

自2010年起，我都係好似樓主咁諗，所有人只係過客

毒撚條路好難行，點解我天生咁唔識人際關係

花開花落終有時

就算幾識人際關係都無用，啲人都係一個一個咁走 不如自己一個過得開心仲好

係咪即係hi-bye friend

有時好比心機同身邊嘅人創造啲開心嘅回憶
不過當段關係/個人無左之後
再諗返啲回憶會好心痛好無力

老婆呢?

啱啊，明明以前乜都可以傾
依家？佢身邊都一堆新朋友了

哪有仔

完全明 仲要香港地唔會諗住生仔 諗緊第時同學結哂婚 自己一個住又冇另一半 屌 點解老豆老母要生自己出黎受罪

識朋友好累好煩 我忍夠

巴打個名
我都好鍾意首歌

習慣自己一個咪幾好

最近受到情緒病嘅困擾
想搵人傾下
先發現自己無朋友

巴打有啲咩可以喺度講下

我最近發現自己有創傷後壓力症（無睇醫生不過睇症狀都似），以前俾父親虐打過，但成長嘅過程中一路好努力咁去忘記，然而最近佢因為打人而俾人告，直到我去聽審，律師一路講翻件事果陣，我就突然間諗翻起哂果啲畫面，然而，果排我就黎要考dse

之後開始就好憎佢，唔想再見到佢，考緊dse果陣時甚至成個腦都係以前嘅畫面，搞到我abs咗幾科同埋考得好差，但果陣都仲係同佢住

之後佢再審無事出翻黎第二日，就打我 果時我就知道，呢啲全部都係命黎

佢永遠都唔會知道我憎佢乜嘢，因為我對住佢唔夠膽講，直到最近，我離家出走埋，去咗朋友度住

開始搵工、養自己，但俾地方我住果位朋友就覺得自己食住我咁，收我租無所謂，但鎖匙又唔俾我配、家務要我幫佢做埋、甚至佢叫我幫佢換床單，原來相見好同住難係真

你收完我租之後又攞哂去買新衫褲，然後又話無錢，無錢果陣就同我講話：「我呢排窮呀，不如我地夾份買啲撈麵、野食」、問我借錢...我覺得自己而家似係養多個人多啲...

而且呢排已經係日日都早出晚歸...翻到黎又要湊仔咁

我同佢識咗六年，佢係咩人我都大概知
但係真係估唔到會斤斤計較到咁
洗衫唔俾我洗底褲，我自己買個洗衣袋入住洗，無問題
一般我地都係就咁掉落洗衣機，然後儲埋儲埋就落粉開機，佢就話佢負責開機收衫我負責晾 ，有時我開機佢就話好攰不如我晾，ok，我硬食

你話你要晨禱（耶撚黎），第二朝要早起身，所以叫我晾，無問題，你要早起身嘅話，但我沖完涼出黎，洗衣機都洗完，你喺度睇片我喺度晾衫

仲有有時佢教會有啲乜三人組禱告就叫我出去，我喺度你同講無所謂，我咪出囉，試過有一次翻工，十點鐘敲佢門，佢同我講話準備緊禱告，叫我十二點先翻去，到咗十二點佢whatsapp我話要靈修埋先，等多40分鐘...果期咁啱轉涼，喺街度真係好想喊出黎...之後翻到去，佢同我講：「下次你星期三之前你記得問我，多數都係呢日」
我果陣時差啲想屌柒佢：「點解你唔自己講俾我知？」

大家都係成年人，點解要咁樣相處呢，係，你俾地方我知係你對我有恩，但我都叫做有交翻租俾你，而且又唔逼你配條鎖匙俾我，我都係想要張床仔瞓下覺 我同你六年兄弟，你洗唔洗下下要我就哂你

仲耶咩撚 咁嘅人靈幾多次修都要落地獄

駁唔到

你一廂情願架咋
人地無當過你係佢邊個

so fucking true

直到呢排壓力越來越大，情緒越來越唔穩定...
想搵個朋友傾下，喺ig story講到明話想自殺（當然理由唔只係上面講過果啲），都無人理
望住個ig 200幾個followers，全部都只係當我空氣，真係心死...

之前無啦啦有個fd （A)block咗我，我問第二個fd（B)咩事，佢話點解唔諗下自己有咩問題？我真係好想知自己有咩問題 你地都知我已經有好多問題困難纏繞住我，你個fd唔支持我不突止仲block埋我，你仲問我點解唔諗下自己做過啲乜？你個fd之前喊住咁同我講話全校得我當佢係朋友咋！（A同B之前不和，但而家好翻，A就block咗我，但我本身同佢地兩個各自都fd，而家就唔洗講啦）

呢單嘢已經幾個月...但我都仲未知自己做錯咗啲乜 我當你地係好朋友，你地當我係ky

岩呀 中哂

啲人都係報喜不報憂架啦，拍拖結婚狂擺甜蜜嘅相上網，暗啞底有幾多野煩都冇人知，結咗婚又未必代表佢地生活好美滿，一個人都有一個人嘅快樂

自己寧願玩自閉 但原來玩唔起

樓上個巴打既然喺朋友屋企都要比租
直接自己出去租房算啦 唔使煩
朋友呢啲野 過眼雲煙 冇左 過多一排就會慣
冇屋企人冇朋友嘅生活係慘啲架啦
唯有搵個女朋友 好彩嘅個女朋友可能會接受你啲情緒 陪你捱埋下半世

如果唔係 人生都真係冇乜意義 但又唔敢就咁自殺
唯有見步行步 盡量令自己開心啲

只係覺得佢地唔會再願意花咁多心神落自己度姐 況且我又冇諗過結婚嗰啲 諗起第時可能achieve到某啲成就 但就冇人可以分享

所有關係都需要維繫
如果連繫太少跟本行唔到落去
自己切身經歷過呢樣嘢之後就冇晒信心
一有人主動行近個腦就會壓抑自己唔好放咁多感情落去，唔理個心想點

有時覺得咁都幾好但有時又好討厭一個咁嘅自己

完全明
好似我依家咁身邊既朋友全部都有另一半
以前聖誕節平安夜年年一齊玩
依家都唔敢騷擾佢地
始終大家都有自己生活

正皮比你最後兩句

一矢中的.....

樓上個巴打提醒左我近排想開post講既野
就係邊緣人唔好再玩social media
呢到既邊緣人係指社交上既邊緣人
好似有返幾個朋友 好似大家都幾fd
但係其實佢地每個都有自己圈子
你永遠都係被排除在外既一個

就算人地mk仔mk妹話想死想自殺
下面都總會有人同佢燃點香煙飲啖酒
你?
分享你既生活 無人care
分享你最近既成果 無人想知
就算到你有一日想豁出去想做attention whore
話自己無生存意義 好想死
想拎返些少存在感 些少可憐
都唔會有人在意
因為你就係社交上既邊緣人

我今日仲退哂所有wts gp 想俾自己靜下
點知俾人po咗上wts gp當笑話睇

明 所以都唔再打擾人 希望你會幸福

之前做會考pp 有篇閱讀理解叫只能陪你一程
之前睇完已經有啲感觸
畢左業之後 就更加深深體會到依個感覺

睇你d 行為都知你係比人排開果d 怪人
背後一定好多人拎你做話題

或者我真係怪人 至少網路上
但真人我其實對人無乜嘢
因為果個gp不嬲都係玩圍爐
所以俾人排得緊要

Sad but true

佢打你，你唔報警？之前唔計，咁你考DSE嗰陣都18歲啦，完全冇同人求助嘅咩？
打人就係唔啱，洗乜念咩親情。

但我仍然好珍惜所有出現過嘅過客
能相遇能認識不容易

有報
但啲驚察黎到完全唔係處理單嘢 覺得我係浪費驚力

係呀屌 有時真係好矛盾 幾年前佢地出到pool都會真心登佢地高興 但幾年後佢地有啲換畫有啲仲一齊緊 反而自己一直都
曾經同佢地共度患難但最尾都係輸咗俾愛情

只係一諗到曾經好親密無所不談既朋友
過左一排就會變成陌路人